<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linux on SecureBits Blog by Marcel Dellmann</title><link>https://securebitsorg.github.io/posts/linux/</link><description>Recent content in Linux on SecureBits Blog by Marcel Dellmann</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://securebitsorg.github.io/posts/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Linux SSH-Zugang absichern</title><link>https://securebitsorg.github.io/posts/linux/linux-ssh-absichern/</link><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://securebitsorg.github.io/posts/linux/linux-ssh-absichern/</guid><description>&lt;h2 id="linux-ssh-zugang-richtig-absichern">Linux SSH Zugang richtig absichern&lt;/h2>
&lt;p>Das A und O wenn ihr einen Linux-Server betreibt, ist es meistens für die Administration erforderlich, einen sichereren Zugang via SSH zu etablieren.&lt;/p>
&lt;p>Dieses Tutorial soll euch helfen, den Linux SSH Zugriff erfolgreich gegen Angriffe zu schützen.&lt;/p>
&lt;p>Natürlich ist das Absichern des SSH-Zugangs nur ein Modul, um euren Server vor Angriffe zu schützen. Weitere Möglichkeiten findet ihr im Tutorial „Raspberry Pi absichern von A-Z“ welches ich hier im Blog veröffentlicht habe.&lt;/p></description></item><item><title>Proxmox VE mit fail2ban absichern</title><link>https://securebitsorg.github.io/posts/linux/proxmox-fail2ban/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 06:00:20 +0600</pubDate><guid>https://securebitsorg.github.io/posts/linux/proxmox-fail2ban/</guid><description>&lt;h2 id="proxmox-ve-basierend-auf-debian-12-mit-fail2ban-absichern">Proxmox VE basierend auf Debian 12 mit fail2ban absichern&lt;/h2>
&lt;p>Eine Möglichkeit einen öffentlichen Proxmox Server gegen Brute Force-Angriffe abzusichern, ist der Einsatz von dem Tool ‚fail2ban‘.&lt;/p>
&lt;p>In diesem kurzen Tutorial zeige ich, wie mit Hilfe von fail2ban, der Zugriff des Service ‚SSH‘ und der Zugriff auf den Port ‚8006‘ des Dashboards, abgesichert wird.
Ausgangslage&lt;/p>
&lt;p>In diesem Szenario handelt es sich um einen Proxmox-Server der als Dedicated-Server bei Hetzner gehostet wird, und über eine IPv4- sowie IPv6-Adresse über das öffentliche Internet erreichbar ist.&lt;/p></description></item></channel></rss>