<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cmd on SecureBits Blog by Marcel Dellmann</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/cmd/</link>
    <description>Recent content in Cmd on SecureBits Blog by Marcel Dellmann</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jul 2025 10:17:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/cmd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
      <title>Netstat unter Windows</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/windows/netstat/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:17:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/windows/netstat/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mit-netstat-tcp-verbindungen-ports-unter-windows-anzeigen&#34;&gt;Mit netstat TCP Verbindungen, Ports unter Windows anzeigen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In diesem Artikel möchte ich euch den Befehl / Werkzeug &lt;strong&gt;netstat&lt;/strong&gt; unter Windows vorstellen und euch zeigen wie ihr mit diesem Befehl aktive TCP-Verbindungen, offene Ports sowie andere Statistiken wie zum Beispiel eine IPv4 Übersicht der Internetprotokolle IP, TCP, ICMP und UDP-Protokolle überprüfen beziehungsweise anzeigen lassen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;wozu-nutze-ich-die-netstat-befehle&#34;&gt;Wozu nutze ich die Netstat-Befehle?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Für die Analyse der Sicherheit eines Betriebssystems ist es natürlich wichtig zu wissen, welche Verbindungen das Betriebssystem beziehungsweise die installierte Software zu Diensten im Internet aufbaut. Des Weiteren kann mit der Anzeige von lauschenden Ports auch schnell Malware erkannt werden. Um nun diese Verbindungen und lauschenden Ports aufzulisten kann der Befehl netstat genutzt werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ipconfig-befehl</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/windows/ipconfig-befehl/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/windows/ipconfig-befehl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eine Übersicht aller CMD Befehle findet ihr in** &lt;a href=&#34;https://secure-bits.org/cmd-befehle-unter-windows-im-ueberblick/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;diesem Artikel&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ipconfig-befehle-im-überblick&#34;&gt;ipconfig Befehle im Überblick&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wer oft Veränderungen an der IP-Adresse oder an der DNS-Auflösung vornimmt, weil zum Beispiel mehrere DNS-Server genutzt werden, der kennt das Problem, dass das Konfigurieren der Netzwerkadapter über die normalen Boardmittel (Gui) nicht gerade komfortabel ist. Hierfür bittet sich die Steuerung per Kommandozeile (CMD oder Powershell) an. Welche Befehle unter anderem der Befehl &lt;strong&gt;ipconfig&lt;/strong&gt; hier für die einzelnen Aktionen zur Veränderung der Einstellungen der Netzwerkadapter vorhanden sind, soll diese Übersicht zeigen.&lt;br&gt;
In dieser Übersicht wird die Eingabeaufforderung &lt;strong&gt;CMD&lt;/strong&gt; genutzt. Diese Eingabeaufforderung wird durch das Eintippen von ‚cmd‘ im Suchfeld von Windows aufgerufen. Das Suchfeld kann am schnellsten durch die Tatenkombination &lt;strong&gt;Windows-Taste + R&lt;/strong&gt; aufgerufen werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jetzt alle CMD-Befehle für Windows im Überblick 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/windows/cmd-befehle-im-ueberblick/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/windows/cmd-befehle-im-ueberblick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Update - Neues von Microsoft | CMD - Befehle PDF&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Microsoft hat jetzt endlich mal selbst eine umfassende Dokumentation über die Funktionsweise der einzelnen &lt;strong&gt;CMD Befehle&lt;/strong&gt; zur Verfügung gestellt. Daher möchte ich euch natürlich diese nicht vorenthalten.&lt;br&gt;
Weiter unten im Beitrag könnt ihr die Dokumentation nun ebenfalls herunterladen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cmd-befehle---die-helfer-nicht-nur-für-nerds&#34;&gt;CMD-Befehle - Die Helfer nicht nur für Nerds!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Viele Aufgaben lassen sich unter Windows leichter beziehungsweise ausschließlich über das Kommandozeilentool CMD erledigen. In diesem Artikel möchte ich euch einen Überblick über die wichtigsten CMD Befehle für die Kommandozeile zur Verfügung stellen.&lt;br&gt;
Unterteilt habe ich diese Befehle weiter unten in diesem Beitrag, in verschiedene Themenbereiche, damit ihr gleich einen schnellen Überblick darüber gewinnen könnt.&lt;br&gt;
Einige dieser Befehle für die Arbeit oder Informationssammlung im Netzwerk habe ich euch ja schon in &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://secure-bits.org/der-ipconfig-befehl-im-ueberblick/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;diesem Artikel&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; vorgestellt, oder in dem Artikel, was ihr mit dem &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://secure-bits.org/netstat-unter-windows/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Befehl Netstat&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; alles anstellen könnt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jetzt einfach Windows Passwort ändern</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/windows/windows-passwort-aendern/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/windows/windows-passwort-aendern/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;passwort-ändern-unter-windows&#34;&gt;Passwort ändern unter Windows&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Heute möchte ich euch in diesem Artikel “Windows Passwort ändern” zeigen wie ihr euer Passwort in den Windows 10-Systemeinstellungen, sowie das Ganze auch über die Kommandozeile CMD oder PowerShell ändern könnt. Diese Möglichkeit ist gerade für Administratoren eine schnelle Art und Weise, um schnell und unkompliziert. die Passwörter von Nutzern auf einem Windows-Computer oder auch über eine Domäne hinweg, zu ändern.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;möglichkeit-1--windows-passwort-ändern-firmenrechner-in-einer-domäne&#34;&gt;Möglichkeit 1 – Windows Passwort ändern (Firmenrechner in einer Domäne)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Für alle die einen Windows Firmen-Rechner besitzen der Teil einer Domäne ist, kann die Änderung des Passworts wie folgt durchgeführt werden. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows Product Key aktivieren</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/windows/windows-product-key-aktivieren/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/windows/windows-product-key-aktivieren/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;andere-windows-versionen&#34;&gt;Andere Windows Versionen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Natürlich könnt ihr auf diese Weise auch bei jeder anderen Windows Version den Product Key ändern beziehungsweise aktivieren.&lt;br&gt;
Für die Aktivierung müsst ihr stattdessen natürlich euren Product Key dafür nutzen! Die im Artikel gezeigten Product Keys sind nur für die Verwendung der Windows Insider Preview geeignet!&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;windows-product-key-aktivieren&#34;&gt;Windows Product Key aktivieren&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bei einem Inplace-Upgrade von Windows 10 Enterprise kann es vorkommen, dass Sie nach dem Upgrade aufgefordert werden, Windows neu zu aktivieren. Bei der erneuten Durchführung der Aktivierung wird diese mit einen Fehlercode beendet.&lt;br&gt;
Die folgende Anleitung soll euch zeigen wie ihr den Produkt Key ändern und dann eure Windows 10 Insider Preview oder auch jede andere Version von Windows aktivieren könnt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
